%%
%% This is file `factura-ejemplo-factura05.tex',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% factura.dtx  (with options: `factcinco')
%% 
%% Copyright 2020 Emilio Augusto Lazo Zaia <emiliolazozaia@gmail.com>
%% 
%% This work may be distributed and/or modified under the
%% conditions of the LaTeX Project Public License, either
%% version 1.3c of this license or (at your option) any later
%% version. This version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl/lppl-1-3c.{html|txt|tex|pdf}
%% and the latest version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl.txt
%% and version 1.3c or later is part of all distributions of
%% LaTeX version 2008/05/04 or later.
%% 
%% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%% 
%% The Current Maintainer of this work is Emilio Augusto Lazo Zaia.
%% 
%% This work consists of the files README and factura.dtx
%% with its derived files factura.ins, factura.cls, factura.def,
%% factura-ejemplo-aux.tex, factura-ejemplo-firma.tex,
%% factura-ejemplo-fondo.tex, factura-ejemplo-membrete.tex,
%% factura-ejemplo-cotizacion.tex, factura-ejemplo-prefactura.tex,
%% factura-ejemplo-factura01.tex, factura-ejemplo-factura02.tex,
%% factura-ejemplo-factura03.tex, factura-ejemplo-factura04.tex,
%% factura-ejemplo-factura05.tex, factura-ejemplo-factura06.tex,
%% factura-ejemplo-factura07.tex, factura-ejemplo-factura08.tex,
%% factura-ejemplo-factura09.tex, factura-ejemplo-factura10.tex,
%% factura-ejemplo-notadecredito.tex, factura-ejemplo-notadedebito.tex,
%% factura-ejemplo-reporte1.tex, factura-ejemplo-reporte2.tex,
%% factura-ejemplo-reporte3.tex and factura-beispiel-rechnung.tex.
%% 
%%  En las notas de crédito y débito, la leyenda aclaratoria de a cuál factura se hace referencia está alojada en estas macros, definidas en |factura.def|. Estas macros |\TextoNotaDeCredito| y |\TextoNotaDeDebito| están definidas de la siguiente forma:
%% Descripción de este ejemplo:
%%<desc>
%%  Escribimos una factura
%%  Escribimos factura y reporte, pero sólo producimos la factura
%%  (sincantidad) Cuadro de la factura sin la columna de cantidades
%%  (iva) Con la columna para el IVA
%%  (filas) Totalización en modo de filas
%%  (sindenom) No escribe la denominación (“FACTURA”) ni el número
%%  (conlineasha) Separado cada ítem con una línea horizontal
%%  (sinexpandir) Sin expandir el cuadro de la factura ni la descripción
%%  (todosiva) Forzando a totalizar todos los IVA así no existan productos gravados con ellos
%%  Sin especificar el teléfono del cliente
%%  (\Emisor) Especificando el nombre del emisor de la factura
%%  (\Conforme) Especificando el nombre de quien firma la copia de la factura como recibida
%%  (\FormatoFecha) Suministrando la fecha según el formato yyyymmdd pero que salga escrita dd.mm.yyyy
%%  (\SepDatosResumen) Alterando la separación horizontal entre los datos del cliente y el resumen
%%  (\NotaFinal) Con nota final
%%  (\Resumen) Con resumen
%%  (\ItemX) Agregando un ítem sin precio
%%  (\Descripcion) Con descripción larga
%%</desc>
%%
\documentclass[
sincantidad,
iva,
filas,
sindenom,
conlineasha,
sinexpandir,
todosiva,
]{factura}

\input{factura-ejemplo-aux.tex}% Se incluye para efectos del ejemplo, así tendremos disponible la macro \Ejemplo.
\usepackage[utf8]{inputenc}

\RazonSocial{Ayala San Vicente Usureros}
\RIF{Y-12.345.678-9}
\Contacto{Jacinto de Ayala}
\Direccion{Av. Ayala, Galpón San Vicente, Sector Arauca, Apure, Venezuela}
\Email{jacinto@ayala.sv}
\Emisor{Lázaro de la Vega}
\Conforme{\Contacto}

\FormatoFecha[yyyymmdd]{ddmmyyyy}{.}
\Fecha{20200702}

\SepDatosResumen{1cm}
\NotaFinal{La nota final...}
\Resumen{El resumen opcional}

\begin{document}

\begin{factura}
 \Item{ítem sin cantidad, con IVA general}{1000}
 \ItemA{ítem sin cantidad, con IVA adicional}{1000}
 \ItemX{línea sin precio}
\end{factura}

\Descripcion{La descripción larga}

\begin{reporte}
 El reporte - página 1\newpage El reporte - página 2 \newpage El reporte - página 3.
\end{reporte}

%% Este es un comando auxiliar suministrado por factura-ejemplo-aux.tex para escribir el detalle del ejemplo en la última hoja.
\Ejemplo

\end{document}
%% 
%%
%% End of file `factura-ejemplo-factura05.tex'.
